★沉迷巴士火車 可能患阿氏保加症！

瑪麗醫院精神科部門主管陳國齡表示，阿氏保加症屬其中一種自閉症，病因大部分與腦部有關，包括腦部的傳遞物質改變、腦功能異常或遺傳因素。根據美國最新定義，阿氏保加症連同一般自閉症、非典型自閉症等，均納入「自閉譜系症」內。瑪麗醫院該兒童及青少年精神科今年整體轉介個案增加2成，自閉譜系症約佔3至4成，估計與有關需求上升或市民認識及了解增加有關。
陳指，阿氏保加症患者與一般自閉症患者一樣，有機會出現社交障礙、固執行為、狹窄興趣及感統障礙，但因前者的的智力及語言能力正常，故容易被家人忽略。直至踏入青春期，社交需要增加，無法融入同齡的圈子，被人視為性格古怪、自我，甚至被排斥或遭疏遠。當家長發現子女「無朋友、入唔到組、唔鍾意同人玩」，或怕出席大場合，擔心有社交焦慮等問題才求診，始被發現是患上阿氏保加症。
阿氏保加症患者的語言能力正常，但不擅與人溝通，亦缺乏眼神接觸，患者行為可以很固執，例如堅持每天跟同一路線走路，或跟同一時間表生活，當有改變會鬧情緒，也不容易理解、掌握太抽象的系統。
陳稱，患者或會有狹窄興趣問題，並發展出特殊記憶及才能，但總被視為記性好或特別聰明，例如愛牢記巴士路線、飛機班次、天氣報告或股市資料等。此情況可能與他們的記憶系統著重文字或圖案有關，有別訴一般人主要靠邏輯及推理作記憶整合，故家長需要留意，了解孩子有否同時出現其他相關症狀。
感統障礙也是其中一種症狀，患者對某些感覺特別敏感，例如視覺、聽覺或嗅覺，因而產生喜歡或討厭行為，陳舉例，聽到地盤裝修聲或BB喊聲會害怕得掩著雙耳，有些患者會被旋轉物件吸引，例如車轆、風扇葉，「例如玩玩具車只玩個轆、望住滴水嘅倒影望2、3個鐘」，也有患者沉迷特殊的味道，包括喜歡聞臭味，或聞家人頭髮的味道。

石丸@@

所有鐵膠 巴膠 腳膠 IT狗 毒撚必中

巨乳人妻

游B膠

ATV保家症

巨乳

慧中膠

阿氏保加症我都有-低端人口自己

沉迷返工呢？

不過講返，2013既DSM V已經移除左亞氏保加症，將相關症狀歸入自閉症入面

所以「高功能」既人未必會被視為有病
而只係有特殊技能或者真自閉

沉迷供樓呢？

專注影女

u not go to法庭support游b?

游b

要返工，不了。

我自閉，不了

沉迷返工=亞視保家症

Yes

青症是一種病

講起呢個病就諗起千雪b

你係醫生??人地醫生話有亞氏保加症呀

八樣我中左六樣

中撚左3，4，6，7添，仆街鳥

你盲架？段新聞都有講：
根據美國最新定義，阿氏保加症連同一般自閉症、非典型自閉症等，均納入「自閉譜系症」內。

如果你唔信，人地APA都出埋官方指引：

全中

無人識你個會呀
出DSM既APA係美國心理學會呀, American Psychological Association
寫PAPER用果隻CITATION都係呢個會出, 你肯定係未寫過PAPER既小學雞

我認我寫Paper用Chicago 或者Oxford多🙈🙈

但建議你驗下眼之餘驗埋智商

我沉迷睇天氣算唔算，每日都要睇幾度先安落

沉迷返工 供樓 股票 AV 溝女......全部算！

基本上你不是弱智的話，99%必中

D巴膠會唔會癲到走去屌死氣喉架

巨乳try b4

表情撚

your name

有呢個病可以唔駛返工？

腳膠=U wo魔魔

沉迷硏究 亞視保加症班醫生算唔算？

髮膠！

Lihkg嗰班成日研究 周庭頭髮班人

最底個項

根本精神病有時都唔科學
個班醫生用啲化學物理嘅知識就斷定人腦部入面嘅病

識乜Q吖，鐵路巴士不知幾正

玩車轆呢樣嗜好我到今時今日都改唔到
搭巴士又係，遲咗一班車寧願原地企等多班，就算有其他號都唔想上車

仆街中哂

又要出門影巴士死氣喉

其實係對得多入咗腦啫
咁都有病

沉迷Free OT呢

n年前睇新聞話英國有人試過

仆街奶野